警務人員欠債人數微跌 惟欠稅金額增6倍

保安局今(26日)向立法會提交警務人員無力償債數字，截至去年下半年總人數為22人，較前年同期的24人下跌2人，而不再列為無力償債的警員有1人，較前年同期5人少。惟警方去年下半年發出7張追討稅款通知書，涉款總額逾13萬港元，較前年同期的近2萬港元大輻增加逾6倍。

據保安局提供的數字，在2020年下半年警務人員負債的原因主要是「與家人及親友的問題」，有16人，佔總數72.7%，其次為「重要人生大事」，有5人，佔總約22.7%。若針對有關警務人員開始負債的日期，最早的一位自2005年下半年開始，則其已負債逾15年。

另外，去年下半年有7張追討稅款通知書發出予警務人員，涉及133,270港元，遠高於2019年同期的18,985港元。而無力償債並同時接獲追討稅款通知書、及正在償還根據《公務員事務規例》第618條所預支的薪金，或從警察福利基金借款的警員數目則為7人，較前年同期增加2人。

稅局已違反國安法

咁咪好囉 冇得升

特權階級
用納稅人錢幫手還啦

同志

犯法就係犯法，除非你係警察

你哋無做錯

過唔到大海咪跌囉

幼稚園呀？食茶點？

全港最大黑社會收陀地

下年冇得過大海
如果有。。應該條數又多番

呢個數據好似唔包括銀行、財務公司

借黑財咪無人知囉